月入十萬既大公司高層定月入二十萬既中小企老闆

月入十萬既大公司高層 都係同人打工 但可以認識上流社會既人 有啲社會地位
同月入二十萬既中小企老闆 自由啲 但圈子都係差唔多層次中下層既人
各位巴打會想成為邊種人

老闆

寧願攞綜援

月入20萬叫中下層?

爭十萬都要諗?
on9

做老闆 識多啲上流社會嘅人

梗係後者
自己係老闆自由d又搵多d錢

自己生活過得好最真實

中小企老闆點會自由。。。

大公司高層唔會得10萬

啲香港本地上市公司董事都2X萬

所謂上流社會個班人D social party煩到卜街
個收入交換都唔會簡

差成十萬仲要諗？

Agger
大公司十萬最多都係senior manager grade

你有得揀咩

揹埋老闆筆債？
借錢打工未聽過
借錢做生意跳樓日日有

係香港做中小企隨時倒輸錢

盲？

中小企老闆呀

都唔一定 大公司高層可能識得重多
比著你係長實高層 你覺得唔會有人專登黎識你咩

1.中小企老闆月入無20萬咁多
2.大公司高層月入無10萬咁少

利申：兩個都做過

要睇下咩大公司 你要做到個啲好出名 地位又高嘅先會有人嚟想識你

咁講得大公司 點都係果行top幾啦

Ok 唔夠你講

係圈子係中下層，其實香港地好多人搵好多錢但字都唔識多隻

我諗佢意思係話個自由度大啲，唔使吓吓比Top management 指手劃腳，但就可能真係忙過大公司高層

但人工差10萬，我會揀中小企老細，唔係偷呃拐騙就得

jm9

哩啲野要上連登問架咩？

講得會自由一定未試過打自己工

有得你揀先算啦

分分鐘你只是人地二奶

弱智post

係咪唔知咩叫中小企

識上流有撚用概
上流人仕睇你唔起架
除非識完用30個請你過去做啦

啱呀 上流人士擦緊更上流 做咩益你

on9仔

月入十萬的識上流社會

如果你間大公司高層月入得10萬不如執左佢

銀行RM好數啲都唔止…

大公司高層 可以坐得耐唔耐先

做老闆可以通櫃桶底，
廿萬人工，攞黎幫自己間公司慳稅咋弱智仔

其實一D賣魚蛋燒賣既鋪都會有...

1.中小企老闆月入無20萬咁少 開個放數公司 高峰時 600-100m per month
2.大公司高層月入無10萬咁多 做過銀行senior man/ director grade 唔計bonus 9xk only

利申：兩個都做過

有一模一樣concern

佢話有錢佬入面既中下

做生意就係想最後甩到手

樓主係考慮緊接手屋企生意 定 創業

根本佢都唔知自己up乜鳩 為駁而駁

中小企個spectrum 咁大
20萬月入= 一年240萬純利 = 1200-2400 萬turn over 不等（以profit margin 10-20%)
小企我唔sure有20 萬，但中型一定有囉

我淨係知問得出呢條問題嘅就一定係低層

雖然搵到啲錢
但係起碼辛苦過員工一倍

同意
根本生意係leverage , leverage 人/ 資本/ 政策...
打工永遠做唔到，呢樣野明就明唔明都冇計

睇階段既姐
你識玩/盤生意scaleble/ 根本可以放手

why not both

甩到手就係

如果甩唔到手, 睇下你對手甩唔甩

中企做大左變大企
下一個Elon Musk就是你

唔係咁簡單 錢都要一路做先有
唔好諗住一做老闆就一步登天

我開緊公司
有得選擇，我會選擇做高層

甩唔到手其實你只係self employed，難聽d講係打自己工，同貨車司機一樣，唔係growing business

事實做得生意就係想變大企
冇咁既心就預左冇得甩手，要好多micromanagement

執柒佢咪得囉

要考慮好多因素例如工作壓力，被炒同執粒既風險有幾高等等。就咁樣一句問既話一定係錢多既好。

有得做土皇帝唔做？

傻西，大公司高層可以傳位俾子女乜

弱智自諗前姐

老闆會有月入呢回事架咩

為左仔女應該人脈緊要d

月係二十萬已經唔算中小企，間公司起碼值幾億

老闆出到二十萬用薪俾自己，檔野應該每月利潤多過五十萬。

老闆黎講月入20萬身邊一係裝修佬(做裝修老闆)，一係廚師(做飲食老闆)，可以幾高級?

後者 唔識做

做大公司高層，做到悶想創業可以利用人脈，成功機會高好多
做中小企老闆難d跳出去做大公司高層

比到人脈子女已經贏啦

一年？

一睇就知篇文係低收入人士視角

當你收入去到十萬就明點解今日問條咁on9既問題

20萬一個月豬肉檔都有啦
不過人地真係0500-2100，一年放幾日假

大公司高層年薪千萬都有啦
10萬

無錯
高層裝身R關係都洗翻唔少錢走
中小企老闆營運有風險 但唔洗同啲上流社會人士打交道都幾好

100m
1億？

also 銀行 director =/= 高層
畢業幾已經 director, around 100k
不過對上仲有 5 層

係好慘

我細公司中高層有20萬一月
因為profitability同size冇關

高層
最後做腦細但有幾億資金係後面
唔係分分鐘生意失敗

真
全部利益關係，social完個心更加空洞

通常大公司高層既人心理都好變態，你睇楊生玩春卷就知呢類人咩料，真係西都玩爛你

屌，咁都問係咪戇鳩？睇錢最實際

成班面具人見到都攰

大公司10萬，sales都有啦，高層邊只

我簡打工

利益關係OK啊 話明social party 大家都唔係去交朋友啦
問題係好撚多二世祖/所謂才俊跟本係黎白撞
玩又皮氣臭, 講合作佢地又冇實權

後者，就算工時可能長d，時間都係自己控制

大公司唔係高層都好多月入十萬

工程大公司
高層應該得個8到10皮到

月入幾萬都同四大地產商老闆食飯

重點你既公司有幾巴炮

講多少少 四大地產都係交接期 佢地既下一代好鐘意扮貼地俾佢地老豆睇

成日搞呢啲飯局

唔止廿萬啦
我老細某銀行剛升SVP都十萬。MD好似成三十萬。

100,000,000好出奇？
咁就嚇親

好奇一問對上五層係咩？
超級大總裁？

淨係自己條水嘅 head of 乜都幾層
上多兩級嗰啲應該會自認高層嘅
不過佢哋人工同bonus當然多我好撚多

頂頭咪冚世界 CEO

廿萬收入你去高級會所識人咪得
老闆點都威過打工